<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Canard Déchainé</title>
    <link>https://canarddechaine.nobrackets.fr/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Canard Déchainé</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 18:26:20 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://canarddechaine.nobrackets.fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prochaine étape, censure des domaines</title>
      <link>https://canarddechaine.nobrackets.fr/posts/prochaine-etape-censure-des-domaines/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 18:26:20 +0200</pubDate>
      <guid>https://canarddechaine.nobrackets.fr/posts/prochaine-etape-censure-des-domaines/</guid>
      <description>Le gouvernement Cybört veut museler le web Dans un élan de contrôle digne des pires dictatures, le gouvernement Cybört a récemment dévoilé un projet de censure d&amp;rsquo;Internet qui fait froid dans le dos. Sous prétexte de &amp;ldquo;protéger les citoyens des contenus nuisibles&amp;rdquo;, le plan vise à bloquer l&amp;rsquo;accès à certains sites web jugés indésirables. Mais comment cela fonctionnerait-il techniquement ? Et surtout, pourquoi est-ce une très mauvaise idée ?&#xA;Comment ça marche ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Surveillance de masse : Big Brother est parmi nous</title>
      <link>https://canarddechaine.nobrackets.fr/posts/les-derives-de-la-surveillance-de-masse/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 10:30:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://canarddechaine.nobrackets.fr/posts/les-derives-de-la-surveillance-de-masse/</guid>
      <description>Le gouvernement Cybört nous espionne, et ce n&amp;rsquo;est pas de la science-fiction Dans un monde où la technologie avance à pas de géant, le gouvernement Cybört semble avoir trouvé une nouvelle passion : la surveillance de masse. Sous prétexte de &amp;ldquo;sécurité nationale&amp;rdquo; et de &amp;ldquo;lutte contre le terrorisme&amp;rdquo;, des technologies de surveillance sophistiquées sont déployées à grande échelle. Mais comment fonctionnent-elles ? Et surtout, quels sont les risques pour nos libertés individuelles ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Médias sous influence : la vérité manipulée</title>
      <link>https://canarddechaine.nobrackets.fr/posts/media-sous-influence-la-verite-manipulee/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 14:49:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://canarddechaine.nobrackets.fr/posts/media-sous-influence-la-verite-manipulee/</guid>
      <description>Le gouvernement Cybört manipule l&amp;rsquo;information, et c&amp;rsquo;est grave Dans un monde où l&amp;rsquo;information est devenue une arme, le gouvernement Cybört semble avoir compris l&amp;rsquo;importance de contrôler les médias. Sous prétexte de &amp;ldquo;protéger l&amp;rsquo;intérêt national&amp;rdquo;, des manipulations médiatiques sont orchestrées pour façonner l&amp;rsquo;opinion publique. Mais comment ces manipulations sont-elles mises en œuvre ? Et surtout, qui en tire les ficelles ?&#xA;Les mécanismes de la manipulation Les techniques utilisées par le gouvernement Cybört pour manipuler les médias sont variées et insidieuses :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suppression de la liberté de la presse</title>
      <link>https://canarddechaine.nobrackets.fr/posts/suppression-liberte-presse/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 01:17:08 +0200</pubDate>
      <guid>https://canarddechaine.nobrackets.fr/posts/suppression-liberte-presse/</guid>
      <description>Quand la censure frappe à la porte des journalistes Dans un monde où la liberté de la presse est censée être un pilier de la démocratie, le gouvernement Cybört semble avoir décidé de prendre le chemin inverse. La récente arrestation d&amp;rsquo;un journaliste, traqué grâce à son téléphone après avoir critiqué le gouvernement, est un exemple flagrant de cette dérive autoritaire. Mais quelles sont les conséquences de cette censure ? Et pourquoi est-ce une menace pour la démocratie ?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
